\section{Objectif principal}

Concevoir, implémenter et déployer un pipeline distribué d'annotation automatique
d'images géospatiales, exploitant les \glspl{gpu} du cluster \gls{kubernetes} de la HEIG-VD.
Le pipeline expose des métriques d'observabilité pour surveiller et optimiser
l'utilisation de l'infrastructure.

\section{Objectifs secondaires}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Stockage objet} \\
          Utiliser \gls{minio} comme solution de stockage \gls{s3},
          déjà en place dans l'infrastructure existante.

    \item \textbf{Traitement distribué des images} \\
          Mettre en place un pipeline \gls{ray} capable de distribuer le traitement
          des images sur plusieurs \glspl{gpu} en parallèle.

    \item \textbf{Observabilité du pipeline} \\
          Mettre en place des outils de monitoring pour suivre l'utilisation des ressources
          (\gls{gpu}, mémoire, temps d'inférence) et la progression des traitements.

    \item \textbf{Persistance des résultats} \\
          Stocker les annotations et métadonnées produites par \gls{sam3}
          en fichiers \gls{parquet} sur le bucket \gls{s3}.

    \item \textbf{Intégration avec Label Studio} \\
          Exporter les annotations produites automatiquement vers \gls{labelstudio}
          pour permettre la validation humaine.

    \item \textbf{Déploiement sur Kubernetes} \\
          Déployer l'ensemble du pipeline sous forme de manifestes
          \gls{kubernetes} (Jobs Ray, Deployments).
\end{enumerate}

\section{Hors périmètre}

\begin{itemize}
    \item le réentraînement ou la modification du modèle \gls{sam3} ;
    \item le développement d'une interface utilisateur de visualisation ;
    \item la gestion de la sécurité et des accès au cluster (supposée existante) ;
    \item l'intégration de ZARR --- jugé redondant pour ce TB,
          à évaluer en perspective future si des optimisations mémoire supplémentaires sont nécessaires.
\end{itemize}
